{\selectlanguage{polish}
	\begin{abstract}
		
		\begin{center}
			\tytul
		\end{center}
		
		W niniejszej pracy rozważamy wewnętrzne szczegóły implementacyjne kompilatora \lstinline|javac|, badając możliwości 
		rozszerzania języka Java i wprowadzania funkcjonalności za pomocą specjalnych adnotacji oraz nietypowego wykorzystania fazy 
		kompilacji znanej jako Procesowanie Adnotacji.
		
		Analiza biznesowa zawiera wstęp do problemu, po czym w studium przypadku weryfikujemy typowy przypadek zjawiska boilerplate code - 
		wstrzykiwanie pól przez parametry konstruktora. Proponujemy rozwiązanie, które automatycznie generuje pole oraz tworzy 
		przypisanie parametru do wygenerowanego pola, ilekroć parametr konstruktora jest oznaczony jedną ze specjalnie w tym celu 
		zaprojektowanych adnotacji. Nasza funkcjonalność pozwala wstrzykiwać pola przez konstruktor w najbardziej zwięzłej formie, 
		drastycznie podnosząc wygodę programisty i przejrzystość kodu. Streszczenie wykonawcze zawiera przegląd naszego produktu o nazwie \projectName{}, celów, przypadków 
		użycia i sposobu działania. Następnie definiujemy wymagania dotyczące rozszerzalności, kompatybilności, 
		walidacji użycia, dokumentacji i narzędzia pomocniczego w formie pluginu usprawniającego pracę z najpopularniejszym IDE do 
		języka Java - \lstinline|IntelliJ IDEA|.
		
		Analiza techniczna zawiera obszerne wyjaśnienie procesu kompilacji w \lstinline|javac| ze szczególną uwagą poświęconą 
		aspektom, na których bazuje projekt \projectName{}. Opisujemy wewnętrzne API, klasy kompilatora i koncepcję drzewa AST. Jako 
		konkluzję, prezentujemy przykład kodu pozwalający uruchomić framework modyfikujący AST. Ustanawiamy architekturę frameworku i 
		prezentujemy \projectName{} API, służące za punkt wyjścia do tworzenia własnych funkcjonalności, w sposób nie wymagający 
		szczegółowej znajomości kompilatora. Odnośnie testów, pokazujemy jak zapewnić kompletne pokrycie licznych typów scenariuszy 
		używając \lstinline|jtreg| - frameworku stworzonego do testowania \lstinline|JDK|, oferującego zaawansowane możliwości 
		testowania kompilacji. Przedstawiamy ekosystem pluginów do platformy IntelliJ i identyfikujemy elementy potrzebne do naszych 
		celów.
		
		W analizie powykonawczej wyczerpująco prezentujemy szczegóły implementacyjne, poprawki finalnego produktu względem 
		oryginalnych planów, nieoczekiwane problemy, sposób publikowania frameworku oraz pluginu i zbiór wartościowych 
		funkcjonalności, w tym: \lstinline|TypeScript Fields| - automatyczne generowanie pól, w oparciu o adnotację umieszczoną na 
		parametrze konstruktora; \lstinline|@Clone| - budowanie warstwy abstrakcji nad istniejącymi metodami, separując dodatkową 
		logikę i niejawnie wykorzystując istniejący kod w celu wygenerowania nowych metod małym wysiłkiem; \lstinline|Interpolacja| - 
		dosłowne ciągi znaków oznaczone unarnym operatorem plus mogą zawierać wyrażenia wewnątrz \lstinline|${}|, co powoduje 
		zastąpienie podciągu z wyrażeniem wartością wyrażenia; \lstinline|dziedziczenie adnotacji| - rozszerzenie systemu adnotacji, 
		pozwalające na dziedziczenie parametrów i handlerów frameworku \projectName{}, a także ominięcie ograniczenia na typy 
		argumentów i umożliwienie definiowania argumentów w oparciu o wartości innych argumentów.
		
		We wnioskach badamy przyszłe perspektywy rozwoju. Framework jest łatwo rozszerzalny. Nakreśliliśmy dwa pomysły: domyślne 
		parametry i generatory - funkcje zwracające wiele wartości. Wsparcie dla szerszego zakresu wersji Javy oraz kompilatorów 
		byłoby również pożądane, gdyż wspieramy tylko \lstinline|javac| i Javę 8. Plugin wspiera wszystkie kluczowe funkcjonalności, 
		natomiast są możliwe pomniejsze usprawnienia, które jeszcze bardziej poprawiłyby komfort pracy.
		
		Najbardziej pomocnym zasobem dla użytkownika jest instrukcja, dostępna jako appendix oraz jako strona HTML hostowana w usłudze 
		GitHub Pages. Instrukcja zawiera prosty tutorial demonstrujący jak dodać framework \projectName{} do projektu, jak stworzyć 
		własny handler i jak korzystać z naszych funkcjonalności. Każda funkcjonalność ma opis i przykłady użycia, pokazujące 
		jak otrzymać ten sam efekt za pomocą czystej Javy oraz Javy ulepszonej przez \projectName{}.
		
		\noindent \textbf{Słowa kluczowe:} Java, javac, adnotacja, kompilacja, framework, AST, kod, boilerplate, narzędzie
	\end{abstract}
}